\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{ }
\title{Angela Valixion}
\begin{document}
\section{Général}
L'empire de Bael Turath s'est effondré il y a plus de deux siècles, pratiquement du jour au lendemain, laissant de nombreux royaumes successeurs s'affronter pour le territoire autrefois uni. La dynastie des Méréides, disparue, du jour au lendemain. La capitale et les régions alentours ont été dévastés par les combats qui suivirent, la magie employée, et pour certains, une malédiction divine. Autrefois les joyaux de la couronne impériales, il s'agit aujourd'hui des terres de cendres, sur lesquels vivent des clans d'elfes plus ou moins nomades, au milieu des ruines des monuments à la gloire des empereurs de jadis.
Atrasis est l'ancienne capitale de la province d'Ister, au bord des terres de cendres. Il s'agit d'une des plus grandes villes de l'ancien empire, et une cité-état rivalisant avec les autres royaumes successeurs pour s'emparer de ces terres. Elle accueille des marchands du monde entier, mais aussi des érudits, et les désespérés du continent.
Comme dans tout l'ancien empire, les nouvelles ambitions paraissent creuses face à l'ombre des monuments mal entretenus, chaque prince passant plus de temps à défendre les frontières qu'à rebâtir ce qui a été détruit.
Au milieu de cela, un petit groupe d'aventuriers se forme, bien déterminé à en apprendre plus sur ce qui a causé la fin de l'empire. Leur histoire les mènera loin, probablement beaucoup plus que ce qu'ils avaient anticipés....
\section{Angela Valixion}
Angela vient d'une famille ayant servi l'empire pendant des générations, puis les différents royaumes successeurs en tant que combattants. A mesure que la fragmentation de l'empire durait, leur foi dans ces royaumes diminuait, au profit d'une grande nostalgie pour l'Empire.

Angela rompit donc avec la tradition familiale, pour devenir gladiatrice : tant qu'à ne pas combattre pour une bonne cause comme la paix impériale, elle préférait combattre pour elle-même. Elle s'est faite une petite réputation à Atrasis, étant plutôt douée dans son style.

Elle a récemment été contacté par un vieil orque avec lequel elle s'entrainait de temps en temps : celui-ci cherchait du monde pour une potentielle expédition dans les terres de cendres, et cherchait une escorte, apparemment afin d'en savoir plus sur la fin de l'empire. 

Étant un peu en froid avec le propriétaire de son école de gladiature, elle décida d'accepter, récupérant ses quelques affaires avant de partir vers le manoir des Atraxos, où ses nouveaux employeurs l'attendait.

C'est une jeune femme assez joyeuse, peut-être même un peu idéaliste vis-à-vis de l'empire. Il ne faut toutefois pas prendre cette joie de vivre pour de l'insouciance ou du manque de compétence : elle reste tout à fait capable de tuer rapidement quelqu'un, ou de faire durer le spectacle un peu plus longtemps, pour le plaisir de la foule....
\end{document}